「支那無奇不有」大陸市場驚現「夜光豬」豬吃多少磷才能發藍光

豬肉夜間發藍光

「夜明珠」是一種稀有的寶物，我們可能一輩子都無緣看上一眼，但看到「夜明豬」的幾率，如今恐怕是越來越大了。

據報道，黑暗的環境里，一塊豬肉發出幽藍色的光。家住北京大紅門鞋城附近的李先生稱，日前，他從菜市場買到了一塊熒光豬肉，對此，賣肉攤販稱肉都是從正規屠宰場批發來的，且肉上有檢驗檢疫章。通州區動物檢驗檢疫所工作人員表示，熒光豬肉很可能是生豬在飼養環節即被餵食過過量含磷飼料，也可能是感染了熒光菌。

在寂靜的黑夜裡，「夜明豬」發出幽藍色的光，想必是一件令人後怕的事情。可是，當我們去網上搜索一下相關的新聞才發現，早在五六年前，「夜明豬」的新聞就發生在我們身邊。而近年，這樣的新聞越來越多了。去年動靜很大的長沙家樂福超市芙蓉店銷售藍光豬肉的事，或許還有印象。此事引起了商務部等部門的高度重視，組織了有關機構對「藍光豬肉」進行了全面檢測。經過為期10天的檢測，結果表明，家樂福超市芙蓉店豬肉發光是豬肉表面污染髮光細菌所致，系進貨後的環境因素造成的二次污染。

關於「夜明豬」的報道不算少了，但在百姓的感覺中，它依舊是那麼神秘莫測。就比如北京李先生買到的熒光豬肉，動物檢驗檢疫所工作人員表示，熒光豬肉很可能是生豬在飼養環節即被餵食過過量含磷飼料，也可能是感染了熒光菌。可是，這肉都是從正規屠宰場批發來的，且肉上有檢驗檢疫章啊。

今年4月，上海浦東的陳女士也買到了一塊「藍光豬肉」，記者以市民身份嘗試着向相關部門求解。食品藥品監督部門工作人員稱，豬肉是市場上買回來的，不屬於該部門管，屬工商。工商12315熱線工作人員對於豬肉發光也表示無法解釋，建議可以向動物衛生或疫病預防部門進行了解。而動物衛生監督所、動物疫病預防控制中心兩部門工作人員均無法釋疑，建議向食品藥品監督部門求證。

豬肉半夜能發出幽藍色的光，究竟是什麼原因所致？買到了「夜明豬」，要去哪裡檢測和投訴？

不過，「夜明豬」總比「瘦肉精」豬肉要好鑒定，鑒定「瘦肉精」豬肉還需要儀器設備什麼的，這「夜明豬」啊，既然沒地方檢測，那就半夜起來，看看買的豬肉是否會發光就行了！

2011-12-13
突然間醒起支那夜光豬就巢返出黎笑

咁咪唔怕食食下飯停電囉

葡萄美酒夜光豬

好詩好詩

Fallout...
Btw 髮乜撚野光 垃圾記者